{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_085537",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "순천 송광사 소조사천왕상"
    },
    "text": "京畿道富川市の曹溪山(チョゲサン)の松広(ソングァン)寺には土で作った四天王像がある。この四天王像は2006年4月28日、国宝に指定された。文禄・慶長の役の時毀損されたが、1628年に再びつくられたという記録が残っている。天王門入口の右側には琵琶を持った北方毘沙門天と剣を持った東方持国天がある。左側には党を持った西側グヮンモクチョンワンと竜・如意宝珠を持った南方ジュンジャンチョンワンがある。四天王はすべて椅子に馬乗りの姿勢を取っており、険相な顔にも諧謔的な感じと立体感が優れている。それぞれの四天王は竜、鳳凰、花、雲の文様が装飾された冠をかぶり、よろいを着ており、右足は悪鬼を踏んで左足は悪鬼が載せて持っている姿だ。この作品は大型彫刻像であることにもかかわらず、身体の各部分の比例がよく合い、事実的な手法が目立つ。他の四天王像とも比較してみても造形性が優れた作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "曹溪山の松広寺にある四天王像は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "2006年4月28日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "四天王像は何時に再びつくられたという記録が残っていますか？",
            "answer": "1628年に再びつくられたという記録が残っています。"
        },
        {
            "question": "天王門入口の右側にある四天王像のうち、北方毘沙門天は何を持っていますか？",
            "answer": "琵琶を持っています。"
        },
        {
            "question": "天王門入口の右側にある四天王像のうち、東方持国天は何を持っていますか？",
            "answer": "剣を持っています。"
        },
        {
            "question": "天王門入口の左側にある四天王像のうち、西側グヮンモクチョンワンは何を持っていますか？",
            "answer": "党を持っています。"
        },
        {
            "question": "天王門入口の左側にある四天王像のうち、南方ジュンジャンチョンワンは何を持っていますか？",
            "answer": "竜・如意宝珠を持っています。"
        },
        {
            "question": "四天王像の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "四天王は椅子に馬乗りの姿勢を取っており、険相な顔にも諧謔的な感じと立体感が優れています。"
        },
        {
            "question": "四天王像の装飾に使われている文様は何ですか？",
            "answer": "四天王は竜、鳳凰、花、雲の文様が装飾された冠をかぶり、よろいを着ています。"
        },
        {
            "question": "四天王像の足の位置にはどのような意味が込められていますか？",
            "answer": "右足は悪鬼を踏んでおり、左足は悪鬼が載せて持っている姿を表しています。"
        },
        {
            "question": "四天王像はどのような作品でしょうか？",
            "answer": "大型彫刻像でありながら、身体の各部分の比例がよく合い、事実的な手法が目立ち、造形性が優れています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 282,
        "QA": 407
    }
}